有無人淨係做 Short Put 可以個個月出到糧畀自己？

暫時失業，又唔夠錢財務自由。如果謹慎地做 Short Put，每個月收返五千美元期權金，會唔會太進取？

你個倉有20萬美金本金應該可以做到

30%年回報

緊係無問題啦
一定可以

Pls define 謹慎

謹慎地naked short? Download本option書睇下先啦 咁多時間

其實唔難

你有幾多本金先？本金唔多，不如做窮人covered call. 如果個市大跌，short put 全部入價，我怕你D 本金會鍞住。或者可以三樣都做：

1. 窮人covered call
2. Short Put （遠價）
3. Wheel

P.S. 學左一個月 option

唔想失業變破產就咪搞

謹慎地係壓路機前執銀仔維生

Short 有突發野咪輸到仆街？

有錢先 Short 咪路死得

通常輸到仆街

呢度既投資技巧不嬲都係嬴粒營輸間廠
由之前既牛熊
到今日既naked short / 全倉call

買call 仲好啦!!
你本金有幾多?
一係每日, 係TSLA 最高點空去最低點仲快啦!

先求知，再投資。

期權都係投資工具之一，冇話一定蝕。不過要學理論，同埋小注學習

係咁簡單就個個short到退左休啦
上面巴打講得無錯
options只係工具
你睇錯邊，long short put call都死
花時間研究FA
揀好股
再配合適當既期權策略
先至有可能贏

唔撚係唔睇市架嗎
自己睇路架啦要

The best reply

師兄FA 係咩？

學左一個月已經識運用呢三招？ 師兄厲害

Fundamental analysis
公司層面既分析

點樣先知道係最高點

放心 老散買落去果下就係

阿媽係女人 生係石頭海係水

咁少就得？

我都想咁問

睇市況
股票橫行嘅話short put 一流...
升市就唔夠坐正股好
大跌市隨時輸到仆街 (當然坐正股都係)

shortput 風險唔對稱喎，贏就雞粹，輸就間廠

風險回報*

今年三月玩sp輸左半個倉

一晚空。沽都5 k

有冇繼續玩，最重要係學到啲咩

近幾個月主力 short put
都唔雞碎，最重要係搵到岩嘅股

重倉？揀啱正股唔只哩個數喇，問題係錯邊嗰陣個倉係點姐

錯邊買正股咪一樣係死...
正股同 short put 最大分別係 short put 正股橫行都可以搵到錢

升就冇份喎，你賺得多應該都幾重倉，但一輸就輸鑊金

有突發野正股一樣輸。有突發野有乜野唔輸？除左定期

有

如果知道邊隻股票會大升
一定係玩 long call
long call Tasla Nio 發咗啦
唔同時間用唔同投資工具... 大升市就唔short put啦梗係 long call

都係學緊。Kelvin Lo 同OT 巴打D explanation 好掂。

講就易，咁勁做咗李+X喇

short put 唔會輸，輸既係naked call。

正股風險同naked short有得比？

冇錢接貨咁點

只要一次就會輸到仆街

股神

咪就係
所以用自己擅長嘅投資工具 買熟悉嘅股票

其實買正股都係
尤其老千股...

做option最難係嚴守紀律，特別naked short, 一開頭會同自己講做嘅張數係自己夠錢接嘅，之後順利就會越做越多。 但當入咗價嘅時候就會心存僥倖，隻股會升返。 最後

問題係long call有時間值IV，買正股唔升都唔會輸

short put 係接到既股輸，如果你自己揀錯股，咁就係自己問題。因為short 唔short 都會買。

short call 應該係出貨，short put 先至係接貨

無錯呀，我講naked short put, naked short call會輸到仆街

跌落嚟唔會買，除非你知跌落嚟個刻隻股仲未轉勢

未必夠錢接㗎喎，因為有時會做多咗張數

咁呢個唔係option 既問題，係自已既問題。option 已經算好，有數計。Futures, Forex 就真係會令你一鋪清袋。

Ching中肯

識人炒銀行股 一兩格咁食
一轉執幾千
好過打工

炒錯邊，輸幾十格就幾十萬。

咁長做Long 咪好大機會賺

所以大波動市佢唔玩
盡量唔過夜
都幾講紀律

倒貼返份糧唔難

唔會，但會逐啲逐啲咁輸

咁講，唔通long put就贏就間廠，輸就雞碎？

係，如果你下下都捉到隻股會短期爆

咁邊個贏呀

求攻略

Short put 邊隻？

時機唔啱係可以兩邊都輸

睇你夠唔夠膽
近Short call / put +遠long call / put 一定好過long/short 正股

個倉夠多錢就得 分3注 3隻股票做
當你價外7.5%short put/call
可以大約做到現價40%range 隻正股跌過40就收皮

但係穩陣果啲都好難跌40% 最多坐一陣

唔係兩邊對賭架咩

每個月都開遠價SP執一兩千港紙零用

講緊長玩

呢句好廢

呢兩個月個勢咁危做short隨時輸死你

牛牛而家支持港股short put 到價接貨未，上年買完先知牛牛到價要平倉，無得接貨，好on9

開多注50%range long call/put已經完美解決你上面個問題

唔係好明，有無例子講解下？

少年你太年輕了
真係未經歷過
gap down 5,6百
棍插再棍插嘅日子
日日棍插 插到你懷疑人生

其實你深明，就算再插都會有個限到
你明白行駛價應該唔會到
到左都會彈返上去

但係，你見住隻Short Put嘅浮動虧損
每日倍數咁上
就算你點睇通個市，你冇返一百幾十萬身家嘅格局
都係會頂唔住

唔係話咩唔守紀律 唔識止蝕先會咁
而係
第一下gap down棍插 個開市價已經令你崩潰

Short call升還好，IV未必會跟扯
跌市short put IV係扯得好L高

利申：試過賺幾多都好都要嘔返晒出黎

問題係好多人唔知自己做得大過自己能夠承受嘅倉位，都就死個刻先知驚

yes. 如果今年3月有玩緊就會明, 試過有朝起身望一望澳洲個市點, 見佢一開市已經跌左 -11%, 仲以為自己眼花

下？你講笑咋？

咁就係自己問題，咁多隻股揀。明知到價要接貨都揀隻自己唔想要既。。。

yes. 例如做一張恆指 option, option premium 可能只係幾千蚊, 但張option contract 嘅 notional size 係差唔多百三萬

option有幾個特點：

佢衍生自股票或指數，在股票嘅運動之上再加上自己獨有嘅運動模式，例如時間損耗，波幅升跌，所以先要明白股票，再進修期權。

每種做法，都有相反操作，我認為冇話short一定賺或者終於破產，因為當好易賺，好多人參與，會令short價格降低，低到唔可能有利潤，咁long就有利潤。

時間值係單向，所以的確長期short,會比較著數，站在時間那邊。而股票升跌，波幅升跌都係雙向，可升可跌，（但有極限）只有時間不斷損耗。

short put比較有利係基於股票長升，首先搞清楚你隻股票係唔係長升先。

option有期限，到期就要計數定輸贏 冇得strong hold，點樣累積盈利，控制虧損，有一套方法，比股票複雜，識咗期權仲要識埋救倉，例如估錯邊／蝕緊／黑天鵝，咁點處理，否則識幾多理論都冇用。

預測股票走向只係第一部分，測唔中係正常，唔中輸緊又點？呢樣先至重要。

咁仆街嘅制度，真係未必個個知

問題係你做個刻唔知將來係會唔會想要，除非你玩唔止蝕, 股災嚟到諗住硬食個跌浪

老實啲搵工啦

夠錢接貨會唔會輸凸？

加margin要留意，好多人衰呢樣。

做credit spread, debit spread, 輸贏有限，over all係平衡嘅概念，唔會失控咁輸

如果想做iron condor, 啲腳唔好咁遠，啲保護性long 會起唔到作用

可以用 long put hedge

港股還好
大部分每手股數跟足正股
想接幾多自己控制

美股一手最少100股
當tsla $300接左
都要食拎30000美金出黎接一手

我估你唔會做一手咁少掛
做4手已經要拎12萬美金接

唔接咪隊保證金落去等佢回升囉

好睇iv係幾多，美股iv過100就唔係到唔到，如果iv低，即係唔郁，咁正股40％咁遠冇肉食。
一切都係相對。

而家改左未？

我冇用佢

做 credit spread lor

一開始等7,80萬都以為short option夠養自己
之後再多d又其實唔敢繼續擺咁多錢落去
都係做返7,80萬按金

short 隻fastly 一晚輸三成 一晚無左十皮 好在做左兩張咋 否則賣身都唔掂

永遠都要護底 唔好貪 做個 credit speard 贏唔盡的

所以有懷疑就唔好 開左倉就信自己分析 唔好一錯邊就想做反手 輸左就分析自己點解輸 ，睇錯方向定係開盤開得差
之前做covered call每次月頭就想開盤
又唔護盤
依家covered call都護盤 做credit spread
就算好似依兩日爆升都都唔怕賺少好多
又唔怕升iv長玩長有

輸得起咪做margin lor

20% 都唔易. 全部買高風險

個個價位都有老散買㗎啦，唔通個個價位都係最低價咩

冇乜問題
百幾蚊股廿萬保證金當買到15張左右SP
買盡佢平均每張三蚊每星期都四千五鎂

不過一大冧架話就唔知SH幾耐

咁你每個月賺幾多？

我幾時講過我會咁玩法

我都唔係當收息，我係真係抱住買正股接貨既諗法

做左naked short call?

多鳩餘
50%range 收得幾多premium?
而家講緊covered short 唔係正short啲on9

一注價外7.5%

下個月先再做第二注 姐係連續3個月插15%先會坐曬

yes

點會多餘
拎少少Covered short賺到既錢就可以博食到個大浪
0成本都唔做

串撚左咪再食多筆囉

可以
但要估IV
我宜家只玩naked short strangle

Same, 9月開十一月，十月開十二月，今個月準備開張一月,但係升成咁

ITM or 近價？通常玩即月？

每日高賣低買一定發達

逢星期五 開下個星期五到期嘅
通常距離現價3-40%左右

食時間值唔會好甘？點解唔揀遠期少少？

strangle 係贏時間值
short put + short call

睇錯long. naked short call 好危喎

玩option風險自己控制
唔通下個星期tesla 600蚊風險又高咩
你死坐住唔止蝕風險梗係高啦

開咁遠？個 delta 一般係幾多？

唔係好遠咋師兄
當tesla而家430
可能做下300/560之類

Tesla iv 大 啲option 特別貴 特別好short
做左幾個月 都執左幾千usd

如果用 nov 7 收市價計， TSLA nov 13 300/560 strangle 個價係 0.13+0.12=0.25, 0.25 除以股價 430 = 0.06%, 一年做足 52 個星期，0.06% x 52 = 3%, 仲要係假設 100% win rate, 呢個 strategy 真係值得咁做？

Agree, 對隻野幾有信心都會頂唔順投降Cut 咁D / 一半, 世界沒日的感覺唔係咁易捱

做過實驗，長期一定唔得！

睇你買咩架啫，幾萬都夠

最緊要揀啱隻asset，其實唔難。不過如果冇乜經驗就唔好咁急落盤住，觀察多一年半載先

之前$80諗住接領展覺得好抵玩跟住$70又接跟住$60已經唔敢再接⋯你可以話我揀錯股票做

你個倉幾大先

點解要除以股價..........
你操作吓先啦

如果你唔計張 option contract 嘅 notional size 有幾大，你點決定你個 position sizing? 你純粹睇 broker charge 你幾多 margin 就決定你自己個倉可以 trade 幾多？

唔係非黑即白嘅 可以係兩個數中間
市況唔同孖展係會加
option 係leveraged product

點會幾千
起碼都4皮
近少少15％價外都6-7皮
今年3月iv痴撚線
好彩做得細
差d輸到仆街
張張都夾左5-10倍

冇做美股
做緊港股同hsi
夠食
最大試過一次接2500股9988
賺幾蚊走哂

一個月五千美金就當份糧？
只有咁嘅能力，就正經搵份工啦

大家用咩平台玩option
牛牛冇得行權太on9。。

唔係可以打電話去行權咩？
美股都接到貨 出到貨（試過）

利申：已轉IB

牛牛計margin 都七啦。

樓主仲未講佢個倉幾大。
你要市場夾35000 港紙 / 月， 好視乎你用唔用margin 同你個倉幾大， 如果你有成五粒百， 唔用margin 你執0.7%， 好易輕鬆達標。

呢個真